朱耀明與警會面 原定10.1起5萬人集會3天 「三子會叫佔領者離開馬路」

2018年11月28日

朱耀明與警會面 原定10.1起5萬人集會3天
「三子會叫佔領者離開馬路」

朱耀明昨供稱與警方協調會議上表明，原計劃呼籲佔領者離開，不會造成交通堵塞。李潤芳攝

【本報訊】「佔中三子」及六名學生及政治領袖被控煽惑公眾妨擾等罪一案，昨在西九龍法院續審。代表三子的大狀盤問時任中區助理指揮官時指出，朱耀明曾於佔中啟動前與警方會面商討集會事宜，三子打算在10.1假期一連三天在中環舉行「和平佔中」集會，人數多達五萬人；朱在會面中表明，當遮打道部份行人區於2日凌晨恢復行車時，三子會呼籲參加者離開馬路，不會造成堵塞。

記者：楊思雅

有關協調會議於2014年9月25日進行，警方派出11名警務人員與朱會面，包括時任中區助理指揮官黃基偉的下屬，朱除提及會呼籲參加者離開馬路外，亦表明於2日凌晨至當日上午7時，不會舉行任何公眾活動。惟黃指事隔多年，印象模糊，不記得有否從下屬口中聽聞有關會議內容。

2014年9月29日，佔領中環正式啟動後翌日晚上，示威者佔據金鐘政府總部對開馬路。

警稱營救同袍 遇示威者阻路

控方及後傳召時任中區警區助理分區指揮官林鴻釧出庭，講述9月27日時的情況。他在「雙學三子」爬入公民廣場後，當日凌晨零時15分抵達現場視察，廣場外站滿示威者。他隨即前往添華道政總入口，取道政總進入公民廣場，當時有近百名示威者佔據旗杆，警司黃基偉和同袍在場處理，他遂折返會合機動部隊同袍。

林及後帶領逾30名機動部隊同袍，欲從夏慤道和添美道交界進入添美道，但當時有超過50名示威者高舉雙手攔阻。林自言「我俾咗好多次警告，叫佢哋讓路俾警察，但佢哋仍然不理」，雙方對峙近10分鐘，他決定撤退另覓通道。他們及後嘗試取道立法會公眾活動區，但再遭示威者阻路。

鑑於夏慤道和立法會公眾活動區均受阻，林再次帶領同袍嘗試從龍匯道近中信大廈出口進入添美道，但現場有很多鐵馬，雜亂無章，進攻再次宣告無效。與此同時，他收到指揮中心來電，指重案組同袍在「命運自主」講台附近拘捕了一名示威者，但遭其他示威者圍困，要求他帶領機動部隊前往營救。林聞言即率領同袍前去，惟在中信大廈外再次遭示威者阻擋，當他幾經辛苦行近至接近大台時，回頭一望發現只餘下他和一名同袍站在示威人群中，餘下同袍全遭阻擋在外圍。林稱評估形勢後，認為單憑二人之力難完成拯救工作，遂折返中信大廈再部署；部署期間重案組同袍已成功將被捕人士押解出來並帶上警車，他即吩咐機動部隊組成防線，防止示威者突襲。

案件編號：DCCC480/17

上一則
上一則
流感針有異物 醫管局停用

下一則
下一則
隊長稱示威者擋路 消防車遲8分鐘到金鐘

又話唔怕坐監
有骨氣啲就唔認罪唔自辯啦